【內地大量貓隻被偷盜至江門市場待宰殺】 【貓販冷血反問：貓不用來吃，用來幹嘛？】

有愛貓的義工揭發近日有大量貓咪被盜，並運至江門禽畜交易市場待宰殺。大量義工趕到現場並報警，市監局已封鎖貓販的店舖，並將貓咪轉移到其他安置點。但有救貓義工指，市監局並未妥善照顧貓咪，安置點環境很差，貓咪間經常發生打鬥，希望當局盡快為貓咪完成健康檢查，讓他們可以妥善安置。

在周六（6日），上海一隻叫「黃點點」的流浪貓失蹤，經常餵飼黃點點的義工跟隨牠身上的GPS定位，發現牠可能被捉走偷運走。她由上海一直開車追下去南方，最後發現黃點點被帶到去廣東江門的禽畜交易市場。

在這個禽畜交易市場中，有大量貓被困起來等待屠宰。事件經網絡傳開後，大量義工趕到現場與商販談判，沒料貓販沒有絲毫歉意，更語出驚人：
「那些狗、貓是用來吃的！貓不是用來吃，用來幹甚麼？用來做你的爺嗎？還是給你做老公啊？」

在江門禽畜交易市場中，有大量貓被困起來等待屠宰。網絡片段截圖

現時內地只有深圳和珠海有立例禁食貓肉，因此買賣食用貓未必犯法，但偷盜貓咪則是犯法行為。義工於是報警，警察和市監局接報到場，封鎖貓販的店舖。當局指需要核查貓隻的來源，並將被扣查的貓咪轉移到其他安置點。

有義工由周日（7日）晚上10點開始一直在安置點外看顧貓咪，雖然市監局職員指周一（8日）早上8點會來開門，但她等到早上11點都一直沒人來。「市監局根本不來人，讓我們能幹嘛呢？他們也不作為，也不干涉，也不給一個結果。甚麼部門都來過了，沒用的。現在甚麼都沒說，就是說把這些貓拿去安檢，檢查看有沒有甚麼病。」

電話訪問途中，多次傳來貓咪打鬥叫囂的聲音。義工指現場環境很差，貓咪被密集地困在籠子中，不時都會打架：「牠們裡面死傷會很多的。這裡100隻貓，健康的肯定沒有5%。希望他們開門，給牠們吃的，盡快做治療，讓我們安置一下貓。從外圍拿點籠子、醫藥這些，為牠們保暖。」

江門公安亦於網上呼籲報失的貓主盡快聯絡他們，又說他們致力打撃偷盜貓隻的違法行為，歡迎大眾積極舉報。

「那些狗、貓是用來吃的！貓不是用來吃，用來幹甚麼？用來做你的爺嗎？還是給你做老公啊？」

支那人真係癌細胞

香港=貓

動物撚協會訓緊

拎流浪貓叫偷？

獅子打獵算唔算偷？

「那些支那種是用來吃的！支那種不是用來吃，用來幹甚麼？用來做你的爺嗎？還是給你做老公啊？」

百搭

陶傑 ： 吃貓狗肉屬野蠻行為 沒有得辯駁

廣西辦「狗肉節」，屠宰活狗，一片血腥。小狗關在籠子裏，看着同伴一隻隻被殘殺，眼色淒涼。
當地「領導」認為，食狗肉，是「文化習俗」。好了，又一次，萬試萬靈，文化習俗，理應「包容」。
問問香港的「文化學者」、「知識份子」叫這些人站出來，喝問，他們是否贊成「包容」屠宰貓狗，「包容」中國千百年吃狗肉的「文化」？
中國人喜歡辯駁：屠宰貓狗殘忍，不該吃狗肉，但「西方文明國家」都屠牛，宰羊，殺豬，一樣有牛排和香腸，為什麼要有「雙重標準」？
然而，吃牛肉與鵝肝均可，就是不可以宰食貓狗。這是「普世價值觀」很重要的條文──「普世價值觀」以西方文明為基礎，由西方的白人國家定規條：可以吃牛排、羊排、香腸，吃貓狗肉，即屬野蠻行為。這一點，沒有得辯駁，別無選擇，如果你想進入文明行列，只能跟着做。
正如國際足球的規矩，是英國人定的，其中的罰球，叫「十二碼」──首先，「碼」（Yard）這個量度單位是英國的，不錯，一米等於一點零九三碼，但十二碼就是十二碼，不叫十點九七米。即使足球在北京舉行，滿座的中國觀眾都是喊打喊殺的愛國毛左，罰球還是按照英國人定的，叫十二碼，中國人講政治，慣於亂搬龍門，但北京的足球，無論他多反英，鴉片戰爭有幾多仇恨，罰球還是乖乖的十二碼，不可以改為十三碼，或者九點一八米。
世界上許多常識，非常簡單，不要學舌辯駁。你去了伊朗，敢拿出一碟乳豬在清真寺外蹲下來吃嗎？你會跟四周的人說：請你「包容」我華夏的「吃豬肉文化」嗎？
他當然不包容，不但不包容，而且有一天，當拉登全球伊斯蘭的理想國建立了，全人類都禁食豬肉，殺豬食肉的，是野蠻的下等，正如西方國家今日鄙視屠宰貓狗的民族一樣。
如果是「習俗」，那麼不妨將廣西的狗肉市場圖片，發給西方國家的報刊、雜誌、西方的朋友和同事，然後叫你的白人鄰居去中國廣西旅遊，促進一下「文化交流」，讓他們也學學「包容」，增進了解，不是更好嗎？哈哈，廣傳出去吧。

獵殺獅子叫做盜獵，因為係非法
係中國捉流浪貓應該唔犯法，所以唔係偷，但係拎黎食好唔干淨lo

Ps 唔反對食狗肉但係我反對食貓肉，因為我鐘意貓

上海揸車黎廣東，咁似變形金剛北京揸車黎香港嘅

支那人唔殺晒佢哋，留係地球做乜

中國人值得雍有武漢肺炎

出得起錢自己老豆老母都可以比你食撚埋呀
同啲畜生講道德

呢d 係支那人天性, 不必隱藏, 比國際睇下仲好

連登有好多大廣東膠
佢地認為自己係同呢D賤畜同種

又係南方人

部份支那人是地球癌細胞

中囯人根本咁應該存在